(法律jj求問)我朋友既親戚想分曬佢老豆既遺產

是咁的

我朋友老豆早幾日過身 咁佢老豆生前就玩開錶 同錢幣 都值幾百萬。

咁佢老豆過身個日 佢d親戚就話幫佢整後事手續 拎曬佢d臨時死亡證 同身份證咁 個時我朋友好傷心 喊到企唔穩

點知第二日佢幾個親戚就上去佢屋企拎野 話驚比人拎走 因為佢地話驚有人黎偷

（我朋友阿公有佢屋企條匙 佢比地左佢地）

咁我朋友想拎返 但佢地話要用黎比老人家養老

我朋友都知財到光棍手 咩撚野都無架啦

但而家仲有一筆公司既強積金同保險 我想問咁到時可以點拎返

其實我都知搵律師問會可靠d 但想問一問有個了解先 唔該咁多位巴打

報警同搵律師

有無平安紙先

咁撚兒戲既咩
幾百萬野任人拎走

應該平時個朋友二世祖乜都唔識唔理

講出黎都無人信...

無呀 佢爸爸走得好急

心係佢到 點會仲有心思諗錢

清 咁佢老豆既身份證明文件 同存摺 同臨時死亡證 都係佢d仆街親戚到 咁佢地聽聞己經聯絡左佢老豆公司拎埋d錢同保險 咁佢地有無機會拎到？ 唔該

同埋佢要拎要點拎？

唔告就無

利申見過呀叔啲遺產又係咁樣俾其他親戚搶

唔該師兄 咁我係咪要叫佢搵定律師同備定案會好點？

幾on9既人先會任人上屋企搬野走

唉

首先確定左自己係唔係合法的繼承人「睇link」
然後並非有 死亡證 身分證明文件就可以囉遺產
基本都要去高院下面既「遺產承辦處」辦遺產令
分配方法係配偶50%餘下子女50%

點解佢拎到張臨時死亡證？

唔該巴打 佢係屋企長子 咁佢有個呀媽既 未離婚 但失縱左好耐 佢老母連佢老豆死個陣都唔知。我諗都無咁快知。應該算係子女有繼承權

但聽聞有人有死亡證加存摺就拎到錢 係咪可以架

個親戚話佢有經驗 咁阿公話比佢整 佢而家得臨時既死亡證

由9佢死啦
弱智既出黎打份7仔工就算啦

你朋友即係你都幾弱智嫁喔
屋企任人入
人地連作個合理理由都慳返
你睇你幾撚廢

報警個班親戚唔駛行
錶都攞走?

咁既情況 阿媽有50% 失縱左好耐 <---都要報警再睇出入境先知
分分鐘個老母已經做左單方面離婚...咁就無繼承權

死亡證加存摺 <---
銀行更加唔敢比你 因為知道當時人已經死亡 ,
佢會凍結左成個戶口 , 需要遺產令上合法既繼承人先可以囉錢

自己趁無人係屋企衝入去 事後先知

多謝師兄 咁我而家叫我去報案室備定案 而律師咁佢要唔要去搵定？ 係既我馬上叫佢整定 麻煩你啦師兄

去報案室係報老母失蹤...
但分分鐘要失左3,5,7年先正式宣佈當佢死亡...

律師就幫佢搞遺產承辦果份遺產令...
但老母果度咁樣...都未必咁快搞得掂～